無國界醫生msf 內地建造十億水利工程

資金由香港辦事處募捐得來
香港人 好波

原來一直比錢大陸

強国一帶一路唔包自己

一帶一路就係一個搵水魚計劃

經濟侵略人地

其實幾乎全球人道組織都對香港既人道危機不聞不問（所以國際特赦多次高調關注香港呢點，我地要俾更多掌聲同支持）
但係無國界醫生（MSF）既所作所為係特別令人憤怒，原因就係呢一支國旗

呢一支旗係一個叫比法拉（Biafra）既國家既國旗
未聽過？當然，因為呢個國家係尼日利亞內戰中成立既國家
尼日利亞係一個種族好複雜既國家，國內亦有伊斯蘭教徒同基督教徒既長期對抗
係1960年代到1970年代，信奉伊斯蘭教既豪薩族（Hausa）同信奉基督教既伊博族（Igbo）既衝突就演變成一場非常嚴重既內戰，造成盧旺達大屠殺之前全球最主要既人道危險
（盧旺達大屠殺既結局好奇妙，佔人口多數既胡圖族屠殺人口少數既圖西族，圖西族有接近八成人口被屠殺，但由於圖西族過去曾經積極干預鄰國烏干達內戰，積極到烏干達軍隊幾乎由盧旺達既圖西人控制，於是係烏干達既盧旺達圖西人就組織反抗軍反攻盧旺達，最後終結左胡圖人既政權，至今盧旺達仍然由圖西人既盧旺達愛國陣綫所統治，之後再推翻埋協助大屠殺既扎伊爾政權）

當時係北部既伊博人被豪薩人屠殺，於是伊博人主要居住既東南部就宣佈獨立，建立比法拉共和國，並由此展開三年內戰
係內戰期間，尼日利亞政府對伊博人展開全面封鎖，造成比法拉境內嚴重饑荒，紅十字會可以係尼日利亞境內活動，但被禁止協助伊博人
而當時紅十字會亦要求所有醫護人員簽署封口書，絕口不提係比法拉見到既人道災難，而係比法拉工作既紅會醫護，亦不時受到尼日利亞政府軍既攻擊，似唔似理大事件？！
當時紅十字會有一個叫Bernard Kouchner既醫生，佢目睹所有既一切覺得憤憤不平，於是係返到法國之後就向媒體揭發尼日利亞政府既暴行，雖然最終比法拉既經濟同基建都被尼日利亞政府毀滅，作為尼日利亞主要種族，但至今都受到歧視並難以出任政府職位

Bernard Kouchner見到呢一切，覺得自己係紅十字會既日子就好似做緊尼日利亞政府既幫兇咁
於是乎係1971年就連同其他醫生，創立左無國界醫生組織，之後矢志要為所有因政治、種族原因而無法獲得醫療服務既人士服務
所以無國界醫生會深入全世界最惡劣既環境，係紅十字會屈從當地暴政既指令唔醫某d種族既人既時候，無國界醫生就會出現係當地，同當地人一同承受暴政既炮火
就基於呢一點，無國界醫生既行政費佔比再高我都覺得係合理既

係唔係好偉大？係！
係唔係好感人？係！

但係呢
係理大事件入面，香港完全重演比法拉既往事
中共就好似豪薩人咁千方百計要消滅香港人
但香港人唔似當年伊博人，有辦法組建自己既軍隊，甚至取得某些國家既軍事援助
好諷刺，伊博人當年有唔少援助來自拉丁美洲，因為貝寧王國當年特別鍾意幫歐洲人捉伊博人做奴隸，所以拉美好多國家都講伊博語
豪薩人又係麻煩來源之一，當年屠殺伊博人，今日伊斯蘭國係非洲最重要既支部就係一個由豪薩人為主體所建立既博科聖地組織
反正有法國記者都話香港叛軍比伊斯蘭國更野蠻嘛，連呢點都似埋

所以今日理大既一切，根本同當年Bernard Kouchner係尼日利亞所見到既完全一樣
但MSF選擇同當日既紅十字會一樣，成為暴政既幫兇
MSF背叛既，唔止係全球人均捐款第二多、全球捐款總額排第十既香港（人均捐款第一多係瑞士，因為MSF將總部設係當地）
MSF背叛緊既，仲有自己既理想
如果有記者對於呢件事有興趣，其實好應該訪問一下Bernard Kouchner

基於MSF過去係全球既偉大貢獻，只要MSF講一個大話，話佢地無預料香港會發生呢種災難，所以係香港並無醫療團隊，無法及時趕赴理大救援，我相信包括我在內唔少香港人會無咁嬲

但而家當有人話罷捐，即刻就派左四個人入理大，係大部份傷者都投降被運送到醫院後
即係點呀，其實我地有人但我地唔想派人咁解呀

仲有得兜？點兜呀？
MSF係全球不畏強權暴政，出入世界最艱險地區，決志要做最後一個走既醫療團隊
但係MSF係香港跪到膝頭哥見紅，唔理廿萬善長正處於災難之中，決志要做最後一個出現既醫療團隊

ok
我只想問一句，Bernard Kouchner你仲記唔記得呢支旗
我只想問一句，MSF你地仲記唔記得點解個組織名會叫無國界

越熟悉無國界醫生既人，我相信越無法容忍MSF對香港人既殘忍無情
會選擇優先捐款俾MSF而唔係紅十字會既人，都係對人道問題有更敏銳觸覺既人，所以佢地先會相信MSF更能幫助人道災難中既最弱者
但MSF居然置自己既捐助人於嚴重人道災難中而不顧

法官大人，我無野補充
有無人翻譯理大既事做英文、法文，等多d人，特別係最近政壇失意既Bernard Kouchner知道，MSF做緊乜野事
#hooky

推

Tui

奶共界醫生

Push

一蚊不捐奶共界醫生

年報有寫
大量支援內地醫生

push

真正無國界

停捐全部ngo

Why

幫到人呀

有國界醫生

即割 你老母

吊

香港人一年捐五億俾msf.
msf一次過捐十億俾大陸。

(中間人貪左五億)

無國界助紂為虐

唔該查埋其他組織

支那國醫生

有錢留番幫香港人。如有專幫香港人的ngo要支持，其他國際性的一律係奶共

强国界医生

唔好怪佢地，無國界既醫生係唔入結界，不過捐款都唔再出结界

我終於醒覺浪費左多年金錢

有乜NGO值得捐？國際特赦組織？

連儂牆：絕對係 50歲以上人士既資訊來源

無連儂牆後果
無左連儂牆，佢地只會返去睇CCTVB

1：連儂牆位置分主區及副區
主區： 圖片要美化，排列要工整
副區：屬於隨時陣亡/被清洗區，唔洗太靚

連儂牆急需擴展
建議找尋真黃店，借佢半邊外牆興建連儂牆，記得要美圖，仲要好聲好氣問，可以拒絕
~借用位置不得高於一半，否則影響店舖透光
~借用大細可長可短，壁報板大細都可以

變相成為驗證真真真黃店!!!

做人要有禮貌，拒絕唔代表對方藍

最重要係內容

請大家更改連儂牆內容

警暴是果，貪腐政權是因

我發現大家由6月反修例開始，比政府spin到去黑社會，再由黑社會spin到去警暴

但係最終源頭，都係政權貪腐，勾結黑幫，包庇警暴，係 官鄉警黑勾結

連儂牆一定要 Post大量政權貪污資訊

香港人一定要打岩政治旗號
反貪污
反黑社會
反警暴

打黑反貪，反官鄉警黑勾結

tui

Wanna know x2

笑咗

一路以黎只信無國界同奧比斯
一個反送中睇清晒

和理非唔知點抗爭？唔想放棄？
入黎進修下啦

［進擊的和理非］
和理非武裝化 - 知識篇

笑埋右

捐左廿萬

根本依啲所謂慈善機構都係一直呃人既善心， 啲行政費用 高層出糧都抽走一大半 有幾多真係用係有需要既人身上面 幾年前就cut左

成班傻西捐錢比支那狗

開新po！

開po啦

你開囉

免費叫雞仲唔發發？
仲要係支那雞

內地村長表示：掘口井報個幾百萬，鋪條水管仔又幾百萬

留返俾佢地去強國做NGO

原來變左有國界醫生，推比全世界知啦

所以話任何錢都唔會捐，旗都唔會買

多謝連飛

血濃於水
中港一心

Cant agger anymore

不了

仲捐咩ngo
捐俾自己人先啦

算吧啦比人騎劫左做搵錢工具架啦 捐比香港後生好撚過 我地戰亂暴政左5個幾月聲都無出過叫佢食屎啦

up

推 開新post放上twitter

最好加埋關乎勞工權益、小商家利益既資訊（最低工時、工資等等）強調反壟斷、公平競爭，令小商家既維權意識覺醒，因為呢場運動唔可以比政治層經濟層斷裂，西方民主運動好多時都靠小商家對經濟倫理既堅持而不斷搞個政府

😂😂😂
我係on9仔